[左膠女權失蹤] 中國封殺#MeToo 學者：為鞏固政權

中國封殺#MeToo 學者：為鞏固政權

中國#Me Too運動在網路上激烈展開，卻在日前遭到中國官方嚴厲封殺！根據《紐約時報》報導，中國政府自本周開始刪除部分對性侵陳述的公開信件，《Quartz》也報導，許多大陸的微博用戶發現他們無法發布或搜尋#Metoo標籤，而相關頁面皆顯示，「該主題根據相關法律和政策不存在。」加州柏克萊大學教授蕭強表示，任何會影響中共政權穩定性的輿論，都會透過網路審查進行屏蔽。

《[紐約時報()]》指出，自上周四，新聞主播朱軍性侵指控的公開信批露後，大量以#Metoo為標籤的言論陸續出現在大陸社交媒體網站，並引起巨大迴響。但原先倡導性別平等的中國政府，卻因為一些官員對#Metoo在歐美所帶來的影響而感到不安，而將其視為顛覆力量。而為了使社會回歸穩定，中國政府決定安排審查，限制#Metoo運動的傳播，不僅禁止使用#Metoo標籤，更刪除了相關信件。

美國數位財經新聞媒體報導。《[Quartz()]》，控訴朱軍性侵的被害人表示，自己曾在案發當時受到警察恐嚇，要他不要污衊央視主持人朱軍的名聲。而當指控的公開信公開後，審查機構迅速將#Metoo的主題標籤從熱門話題中撤下，並禁止民眾使用相關標籤，搜尋相關資訊，則會顯示「該主題根據相關法律和政策不存在。」

《紐約時報》援引香港大學教授傅景華表示，官員們可能會擔心#Metoo運動將許多人團結起來，並將矛頭指向企業、大學或政府，這樣的群眾動員是中國官方司所不樂見的。曾任中國人權總部執行主任的蕭強也指出，此次#Metoo運動中國政府屏蔽眾多女權主義者的論述，也刪除許多揭發信件，為的就是抑制運動規模擴大後，損及中共執政合法性的各種可能。

黑社會大戰黑社會

更加突出疫苗問題不可站邊

鬼打鬼

BTW 大陸會將件事推向令一個極端

以後有咩大事 女人會變共敵 替死鬼一定係女人 用翻古代女人禍國果套 Ｄ人就會接受到

你睇疫苗單嘢佢都想ＳＰＩＮ落去女人果度

一日最衰都係班女人，係要畀人中出，班女人唔生細路嘛無疫苗問囉

其實都幾樂見其成

土共其中一個愚民政策係用女人去將個對抗喚和

"女人能頂半邊天" 其實亦都係中共對女人角色的重視

但習帝似乎想早D 棄車保帥

封metoo 迫伊斯蘭教徒食豬肉呢兩樣算係中共極罕見嘅德政

高官 黨員比人metoo仲得了既

沒事兒 沒事兒

封殺左即係冇事發生

佢地果d metoo係堅料黎wor

支共係對抗左膠方面都算有d用
餵回撚食豬肉 消滅metoo